美國搖滾樂先驅 Little Richard 逝世，享年87歲

【兒子證死訊】「樂與怒之父」Little Richard逝世 享年87歲
20200509

有「樂與怒之父」之稱的傳奇音樂人Little Richard今日逝世，享年87歲，他的兒子Danny Penniman向《滾石雜誌》證實死訊，但沒有透露Little Richard的死因。

Little Richard於2002年獲頒美國全國有色人種協進會形象獎（NAACP Image Awards）。

Little Richard於50年代憑歌曲《Tutti Frutti》成名後，被認為是改變音樂世代的音樂人。Little Richard的音樂充滿咆哮聲、其憤怒的舞步與別樹一格的台上服飾，令他打響名堂。Little Richard名作包括《Long Tall Sally》、《Rip It Up》和《Good Golly Miss Molly》等，全部都是經典之作。

許懷欣貼出睇Little Richard演唱會的票尾，悼念這位傳奇人物。（IG圖片）

許冠傑兒子許懷欣今晚在自己的IG貼出2002年Little Richard及另一位樂與怒的先驅Chuck Berry的演唱會票尾，並讚揚Little Richard是個傳奇人物，及指他對後代的音樂人影響深遠，他祝願Little Richard可以安息。

Little Richard於2009年出席美國音樂人Fats Domino的致敬音樂會。

Little Richard - Long Tall Sally/Tutti Frutti (1956)